\libexperiment[]{region}{2003-11-2}

    
\section{Прогиб}

\begin{wrapfigure}{r}{5cm}
    \begin{tikzpicture}
        \draw[thick, domain=0:4, smooth, variable=\x] plot ({\x},{-0.005*\x^3});
        \draw[thick, fill=gray] (0, -0.3) circle (0.3);
        \draw[dashed] (0,0) -- (4,0) -- (4,-0.32);
        \node at (2, 0.3) {$L$};
        \node at (4.25, -0.15) {$\delta$};
    \end{tikzpicture}
\end{wrapfigure}

<<Стрелка прогиба>> $\delta$ балки зависит от длины $L$ балки и может быть представлена в виде
функции $\delta = AL^n$, где $A$ и $n$~--- константы. Используйте металлическую ленту рулетки для
моделирования прогиба балки.

Определите показатель степени $n$ в формуле $\delta = AL^n$ и укажите длину ленты $L_0$, при котором
$n$ начинает меняться. Оцените погрешность измерений.

\textit{Оборудование.} Рулетка, линейка, листы А4.